<sect1 id="tool-eyepieceview">
<title
>Simula la vista de l'ocular</title>
<indexterm
><primary
>Eines</primary>
<secondary
>Simula la vista de l'ocular</secondary>
</indexterm>

<screenshot>
<screeninfo
>Simula la vista de l'ocular </screeninfo>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="EPView_Screenshot.png" format="PNG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase
>Vista d'exemple </phrase>
  </textobject>
  <caption
>En el costat esquerre hi ha el mapa celeste pres des de &kstars;. En el costat dret hi ha la imatge POSS (DSS) de la mateixa regió. L'orientació en l'exemple anterior s'ha ajustat perquè coincidisca amb la vista a través d'un telescopi Dobson en l'emplaçament i hora de la simulació en &kstars;. </caption>
</mediaobject>
</screenshot>

<para
>Esta eina simula com es veurà un objecte a través del vostre ocular. A més de reproduir el camp de l'ocular, &kstars; també poden obtindre i superposar les imatges DSS. A més, si utilitzeu un telescopi Dobson, podreu fer girar el camp de visió perquè coincidisca amb la vista de l'ocular. </para>

<para
>Per a utilitzar esta característica, en primer lloc definiu els camps dels vostres oculars de vista utilitzant l'<link linkend="customize"
>editor de símbols CDV</link
>.</para>

<para
>Hi ha dues maneres d'invocar esta característica: <itemizedlist>
    <listitem
><para
>Al mapa celeste, feu clic dret sobre l'objecte desitjat i després feu clic en <guilabel
>Simula la vista de l'ocular</guilabel
> en el menú emergent.</para
></listitem>
    <listitem
><para
>Al planificador de l'observació, feu clic dret sobre un objecte i després feu clic en <guilabel
>Simula la vista de l'ocular</guilabel
> en el menú emergent.</para
></listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para
>Quan s'invoqui l'eina per primera vegada, un diàleg vos demanarà seleccionar CDV desitjat per a renderitzar la vista. Per a comparar la renderització de la vista contra una imatge real del cel, feu clic en el botó <guibutton
>Obtín la imatge DSS</guibutton
> per a baixar una imatge DSS. Podeu ajustar manualment la vista perquè coincidisca amb el vostre ocular utilitzant el control lliscant de rotació, les caselles de selecció <guilabel
>Invertix la vista</guilabel
> i <guilabel
>Capgira la vista</guilabel
>. De manera alternativa, podeu utilitzar una quantitat calculada de rotació utilitzant un dels elements a la llista desplegable <guilabel
>Predefinit:</guilabel
> que s'adapten a diferents sistemes òptics.</para>

<screenshot>
<screeninfo
>Vista de l'ocular Arp84 </screeninfo>
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="Arp84_EyepieceView.png" format="PNG"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase
>Veure amb superposició </phrase>
  </textobject>
  <caption
>La vista de l'ocular Arp84, amb les marques actives que indiquen com haurà d'estar orientat el gràfic perquè coincidisca amb la vista a través d'un ocular Dobson en un moment donat (les dades generades són per a l'emplaçament de l'Observatori McDonald de Texas, i la data és el 14 de desembre de 2016). </caption>
</mediaobject>
</screenshot>

<para
>Per a exportar la vista a un fitxer, feu clic en el botó <guibutton
>Exporta</guibutton
>. L'exportació permet afegir marques als gràfics impresos com s'ha mostrat anteriorment i guardar la imatge. </para>

</sect1>
